\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{pgfplots}   % pacote para uso do pgfplots

\title{Como plotar gráficos}
\author{Moisés Medeiros de Oliveira}

\begin{document}

\maketitle
	
	\begin{tikzpicture} %  indicação que estamos iniciando uma figura
		\begin{axis}[ %  iniciando os eixos   
		xlabel=anos,            % nomeando os eixos
		ylabel=coelhos]
		
		\addplot[color=blue,mark=*] coordinates{  % caracterizando a plotagem
		(1,2)
		(3,4)
		(5,6)
		(7,8)
		(8,9)
		(9,10)
		};
		\end{axis}
		
	\end{tikzpicture}
\end{document}